【贊晒牛角尖】葉劉支持同意書乍現民主派選委

首頁選戰新聞特首戰走勢參選人履歷政綱比併特首跑馬仔遊戲選委名單勢力圖選委投票之路選戰評論

【特首選戰】葉劉支持同意書乍現民主派選委 譚香文：未定提名

特首選舉提名期臨近，參選人積極尋求各界提名。《香港01》翻查參選人的支持同意書，發現一直鮮有民主派選委支持的新民黨主席葉劉淑儀，獲多名民主派選委於其支持同意書簽名，當中更有選委屬「民主300+」陣營。
不過，於支持同意書上簽名，並不代表支持或提名該參選人。有已簽名的民主派選委直言仍未決定提名取向，有人甚至笑言不慎跌落了葉太的宣傳攻勢網。

多名行政長官參選人已陸續將競選廣告及支持同意書等文件，提交予選舉事務處供公眾查閱。《香港01》記者翻查胡國興、葉劉淑儀及曾俊華等人的資料，發現葉劉淑儀獲得78份支持同意書，其中最少13人為「民主300+」選委成員，當中包括會計界內由譚香文牽頭的「誠．會計師」4人選委團隊、獨立民主派選委陳耿廸；醫學界內佔中醫療隊召集人歐耀佳在內的「真普選醫生聯盟」7人、醫學界立法會議員陳沛然，以及早前公開表態將提名曾俊華的醫學界選委何栢良。

譚香文回覆《香港01》時表示，其團隊早前應葉劉邀請到競選辦會面，在她的支持同意書簽名，只代表允許葉劉於社交網絡上載其團隊與葉劉的合照，並不代表支持葉劉淑儀。譚強調，早前與另一名參選人胡國興會面時，也有為胡簽署支持同意書，簽署只為滿足相關選舉法例的要求。

陳沛然和歐耀佳亦表示，因應葉太競選團隊的要求而簽署支持同意書，二人同樣強調只代表允許對方上載雙方合照，並無其他意思。

無眼睇， 唔識形容

支持唔等於提名 提名唔代表投佢票
呢個階段葉劉同胡國興入到閘比較好

我本人意見， 其實話葉劉入到去可搞局， 點搞? 原本要支持林鄭果d 其實都收晒西環
order做嘢， 班友已經俾人嚇到撚都尻縮， 投錯票上肯定驚俾人抄家多d。 咁條跑道仲會搞尻邊個d票?

公務員係邊個組別
第一輪林鄭就過半/品客啲票仲低過葉劉胡國興就抵輸啦